<!--
 * @Author: yuanaohua
 * @Date: 2021-03-16 11:05:17
 * @FilePath: /demo-vue3/demo-vue3/README.md
-->
# 项目组 - A

# vue3 技术栈 
基于 vue3.0 + vue-cli + element-plus + js + vuex等技术搭建

# 项目地址 - A
- https： https://gitlab.com/zhangfenggitlab/demo-vue3

# vue3.0 与 vue2.0比较
> vue3.0速度较vue2.0快上1.5倍至2倍，diff算法做了优化修改。

# 问题说明
- 本项目调研了一个页面出现上百个列表项的性能问题
- < 120条 -- 输入流畅
- 120条<150条 -- 轻微感觉到卡顿
- 150条<200条 -- 明显感觉到卡顿
- 300-400条 -- 卡顿在1s左右
- 400-500条 -- 无法操作页面

# 主要功能
1. 登录页
2. 列表页
3. 详情页 

# 问题表单
序号|问题描述|解决方案
--|:--:|--:
1|生命周期引入错误|生命周期放在setup,并且需要引入才能使用
2|vuex4.0引入报错|需要使用新语法getCurrentInstance
3|新语法useStore在router.js中引入时报错|需要这样引入import { useStore } from '../store'
4|reactive声明的基本数据类型 当数据改变后不会响应式更新|推荐声明复杂数据类型用reactive，简单数据类型用ref可以响应式更新 (ref本质也是reactive) 
5|reactive 修改值不会响应式更新| 如const ruleForm = reactive({ username: ""}) 需要ruleForm.username='123'才会响应式更新，ruleForm={}页面不会响应式更新 且reactive声明的变量会递归监听
6|公司无法连接github|解决方案地址 https://blog.csdn.net/secular_/article/details/108472861

# Project setup
``` 
"serve": "vue-cli-service serve",
"dev": "vue-cli-service serve",
"build": "vue-cli-service build"
```

### 定制配置
See [Configuration Reference](https://cli.vuejs.org/config/).
